**市政廳站**（）位於[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")[悉尼的都會區](../Page/悉尼.md "wikilink")，是[悉尼城市鐵路的車站中第二繁忙的車站](../Page/悉尼城市鐵路.md "wikilink")。市政廳站座落在[悉尼商業中心區](../Page/悉尼商業中心區.md "wikilink")[悉尼市政廳的前方](../Page/悉尼市政廳.md "wikilink")，即是在[悉尼中央車站北面大約](../Page/悉尼中央車站.md "wikilink")1.2公里的的地方。

## 歷史

市政廳站在1932年2月28日通車，不過一開始只有4個月台，後來為了興建[東郊線而增加了兩個月台](../Page/東郊及伊拉瓦拉線.md "wikilink")，這兩個月台（現在的4號與5號月台）在1979年6月23日日啟用。

在2006年4月，澳洲交通部長約翰·華金斯（）宣布將會撥備$200萬[澳元來市政廳站的升級計畫](../Page/澳元.md "wikilink")。因為現在每天該站的乘車人數已經達到了70,000人次，而且預期每年的乘車人數還會以2%的速度增長，所以需要擴大車站來滿足需求。\[1\]

## 車站結構

市政廳站目前總共有2層，每一層都有3個月臺（實際上車站一共擁有有2個島式月臺，而車站的設計是1個月臺面對著2條鐵軌，而另一個月臺則面對其餘的鐵軌）。而在2003年-2004年間，市政廳站裝設了連接月臺與車站大廳的電梯與[無障礙空間的設施](../Page/無障礙.md "wikilink")。

乘客可在該站步行前往維多利亞畫廊（悉尼單軌）站，前往[中央站](../Page/悉尼中央車站.md "wikilink")、[達令港等等](../Page/達令港.md "wikilink")。該單軌站亦連接多附近個商場，例如：維多利亞皇后大廈、市政廳廣場等等。

## 利用狀況

[Town_Hall_Station_Concourse.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Town_Hall_Station_Concourse.jpg "fig:Town_Hall_Station_Concourse.jpg")
市政廳站雖然是全悉尼流量第二高的車站，不過在繁忙時間過多的人潮會形成擁塞\[2\]，使人們要花大約10分鐘才能到達售票處購票。這種情況令很多上下班的人士感到不滿，因此未來將會改造此站以應付龐大的人流。\[3\]

## 月臺服務

[Town_Hall_railway_station_Platform_2017.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Town_Hall_railway_station_Platform_2017.jpg "fig:Town_Hall_railway_station_Platform_2017.jpg")
市政廳站提供7條[城市鐵路路線的服務](../Page/城市鐵路.md "wikilink")，包括北線、北岸線、東郊及伊拉瓦拉線、內西線、機場及東山線、南線與班克斯線。而有時在繁忙時間，南海岸線和藍山線也會停靠市政廳站，來疏散擁擠的人潮。市政廳站的結構表示乘客可以很順利的在月臺之間轉乘不同的列車，乘客只需藉著樓梯與電梯在兩個月臺間移動，而不需要經過車站大廳。

  - 上層月臺：

**1號月台**（可轉換到第2月臺）

  - **內西線**- 往灰田/卡巴馬特/利物浦
  - **南線**- 往谷田與金寶鎮
  - **機場及東山線**- *總站*
  - **班克斯線**- *總站*

**2號月台**（可轉換到第1月臺）

  - **北線**- 往東林/康士比
  - **北岸線**- 往中央（經**西線**前往站*黑鎮*/*河石*/*裏奇蒙*/*彭裏斯*/*鸸鹋平原*）
  - **藍山線**- 春林（只限繁忙時間）

**3號月台**
\***北線**- 往北雪梨

  - **北岸線**- 往連田/哥頓/康士比/包奧華，繁忙時間更會往高士福/威昂

<!-- end list -->

  - 下層月臺：

**4號月台**

  - **東郊及伊拉瓦拉線**- 往麼谷/新忽地/克羅努拉/瀑布
  - **南海岸線**- 尖峰時段往舌努/臥龍崗/奇龍巴港

**5號月台**（可轉換到第6月臺）

  - **東郊及伊拉瓦拉線**- 往邦迪聯運。
  - **南海岸線**- 邦迪聯運（只限繁忙時間）

**6號月台**（可轉換到第5月臺）

  - **內西線**- 往博物館
  - **南線**- 往博物館
  - **班克斯線**- 往班克斯/蓋谷/利物浦
  - **機場及東山線**- 往皇果園/谷田/金寶鎮/麥加弗
  - **南高原線**- 往地衣谷（Moss Vale）（有限度服務）（只限繁忙時間）

## 鄰近車站

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><strong>往都會區</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>路線</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><strong>往外城</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #ce1126 | <span style="color: White;"> 悉尼中央</span></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #ce1126| <a href="../Page/悉尼中央車站.md" title="wikilink">←</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #ce1126 | <span style="color: White;"><strong>北線</strong></span></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #f78f1e| <span style="color: Black;"> <em>總站</em><br />
<small>或是</small><br />
悉尼中央</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #f78f1e |<br />
<br />
<a href="../Page/悉尼中央車站.md" title="wikilink">←</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #f78f1e | <span style="color: Black;"><strong>班克斯線</strong><br />
<small>（市環線）</small></span></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #fcb514 | <span style="color: Black;">悉尼中央</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #fcb514 |<a href="../Page/悉尼中央車站.md" title="wikilink">←</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #fcb514 | <span style="color: Black;"><strong>北岸線</strong></span></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #339e35 | <span style="color: White;"><em>總站</em><br />
<small>或是</small><br />
悉尼中央</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #339e35|<br />
<br />
<a href="../Page/悉尼中央車站.md" title="wikilink">←</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #339e35 | <span style="color: White;"><strong>機場及東山線</strong><br />
<small>（市環線）</small></span></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #99ccff | <span style="color: Black;"> 悉尼中央</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #99ccff | <a href="../Page/悉尼中央車站.md" title="wikilink">←</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #99ccff | <span style="color: Black;"><strong>南線</strong></span><br />
<small>（市環線）</small></span></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #0072c6 | <span style="color: White;"> 悉尼中央</span></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #0072c6 | <a href="../Page/悉尼中央車站.md" title="wikilink">←</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #0072c6 | <span style="color: White;"><strong>東郊及伊拉瓦拉線</strong></span></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #8d80b8 | <span style="color: White;"> 悉尼中央</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #8d80b8 | <a href="../Page/悉尼中央車站.md" title="wikilink">←</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #8d80b8 | <span style="color: White;"><strong>內西線</strong><br />
<small>（市環線）</small></span></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #efefef | <span style="color: #fcb514;"> 悉尼中央</span></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/悉尼中央車站.md" title="wikilink">←</a><br />
</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><span style="color: #fcb514;"><strong>藍山線</strong><br />
<small>（只限繁忙時間）</small></span></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #efefef | <span style="color: #0072c6;"> 悉尼中央</span></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>align="center" bgcolor= #efefef | <a href="../Page/悉尼中央車站.md" title="wikilink">←</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><span style="color: #0072c6;"><strong>南海岸線</strong><br />
<small>（只限繁忙時間）</small></span></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 附註

<div class="references-small">

<references/>

</div>

## 外部連結

  - \[<http://www.smh.com.au/news/national/town-hall-upgrade-superficial-opposition-says/2005/06/16/1118869048083.html>|
    **SMH** Town Hall upgrade Article\]

  - \[<http://www.smh.com.au/news/national/danger-station-right-off-the-rails/2007/05/14/1178995079797.html>|
    **SMH** Town Hall upgrade Article 2007\]

  - \[<http://www.cityrail.info/timetable/index.jsp?n=275&giveOutput=true>|
    城市鐵路\]

[Category:悉尼鐵路車站](../Category/悉尼鐵路車站.md "wikilink")

1.  "*$2 million concept: New designs on stations*", Matt Sun,
    [MX](../Page/MX_\(newspaper\).md "wikilink"),2006年4月6日 p. 4

2.  [Nightmare starts long before you reach the
    platform](http://www.smh.com.au/news/National/Nightmare-starts-long-before-you-reach-the-platform/2005/05/31/1117305622737.html)－悉尼早晨日報，2005年6月1日

3.